信報：港區人大擬考察新疆再教育營

港區人大擬考察新疆再教育營

反修例示威模式逐步轉型至「打游擊」，盡量be water，而在「去大台化」前提下，連傳媒也難以預知示威者的行程，只能尾隨遊車河，打破一切採訪常規。建制陣營上周到深圳「接旨」後，除了要統一立場定位及口徑，中長期的青年工作更是重中之重，港區人大代表本月底將會到新疆考察，當地的「再教育營」預計是考察點之一。香港烽火四起之際，港區人大考察「再教育營」難免容易引起猜疑。

不過，有港區人大代表稱，到新疆考察早於幾個月前已安排，其後部分代表對「再教育營」的運作感興趣，向內地方面提出希望在此行順道前往一睹情況。

只是有個別人大私下認為，新疆「再教育營」的名聲早有所聞，廣見於外國傳媒，考察團獲安排所到之處，相信是當局悉心部署，讓他們成為「再教育營」的宣傳大使，但若屆時看到「不應該」見到的，更難以向市民交代。再者，在香港風頭火勢時刻考察「再教育營」，或多或少會引起猜疑，被猜測是否要向「再教育營」取經，「再教育」香港的年輕人。

事實上，保安局去年底曾帶領跨部門反恐專責組成員，往訪新疆的反恐單位和警察設施、反恐戰術中心及警察學校，當局解釋是因新疆曾發生多宗恐襲事件，但近年得到控制和改善，認為可為香港制定反恐政策提供參考。保安局局長李家超早前回應議員提問時說，行程不包括「職業技能培訓機構」（「再教育營」官方名稱）。

當本地示威者已逐步「專業」應對催淚彈攻勢，裝甲車亦在警署嚴陣以待，雙方行動均逐步升級，有港區人大代表稱，建制陣營除了要統一立場支持政府及警方執法，暫難有好橋為局勢降溫，惟長遠更重要是統一人心，「國民教育」是避不了的課題。可是，短期內可以做些什麼，不少建制派人士仍感苦惱。最近建制陣營在網上流傳一部微電影《沉船》，意指無論大家來自什麼陣營，都不希望香港「沉船」，再以香港的獅子山精神作號召。然而如何超越同溫層，傳播到不同政見和年齡群組，或許反而是第一步要解決的心結。

文宣都得啦

香港人終於有自己既集中營啦

呢班人係喪心病狂，以家同德國納粹無分別

痴撚線

真係納粹咁

相信集中營第一批入營者就係各位連登巴絲，入面見

有傳話大搜捕之後會將被捕人士送去新疆...

不如中共搞返個港人毒殺集中營算啦
再乜撚野教育
根撚本就係當年二戰咁
不順從者死,不順眼者死

新疆再教育營明明就係集中營 成班人形畜仲話感興趣 DLLM

黎啦. 係時候攬炒.

另一戰線: 防止中共藍絲去人化!!!!!!!

攪炒

嘩，佢敢開教育營就真係over my dead body